![](./brick_game.png)


Ce module est un jeu de course simple. La piste de course est représentée sur quatre lignes. Les caractères ’#’ sont des murs et les ’ ’ sont la voie sur laquelle la voiture peut rouler. Le joueur doit déplacer la voiture avec les boutons BTNL et BTNR. Ces boutons bougent la voiture de gauche à droite. Celle-ci est représentée par le caractère ’@’. La voiture doit rester sur la route. Elle doit éviter d’entrer en collision avec les murs. Une collision signifie la fin de la partie. La route défile de haut en bas et la première ligne du haut est renouvelée. Le jeu change de vitesse selon le pointage obtenu par le joueur. Le pointage augmente de 1 chaque fois que la route avance d’une ligne et qu’aucune collision n’est détectée.
Temporellement, deux horloges contrôlent le circuit : une horloge à 100Mhz, celle du FPGA, ainsi qu’une horloge contrôlant certains aspects du jeu. Cette dernière est variable. L’horloge du jeu est elle-même régulée par l’horloge du FPGA. Les interactions de l’utilisateur, le mouvement de la voi- ture et l’affichage sont régis par l’horloge principale et tous les autres aspects du jeu sont régis par l’horloge du jeu. L’horloge du jeu est générée et modifiée dans un module.
